[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (25)

繼續

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新歌舊歌，新碟舊碟 ( 以新為主 )，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

重新關注香港樂壇 建立屬於香港人的音樂 信念不死 星星之火

臨到年尾 係時候見2020樂壇成績表

相信呢個係2020最後一個PO(應該)

PS.
1. 影視配樂 同 流行音樂 兩樣野嚟 ( 巴絲要SHARE 樓主都吹你唔脹 ; 只限高汁 )

2. 大家可以SHARE 網上活動 ( 演唱會 ) 樓主盡量跟住時間幫PIN ( 一人一對眼點睇得晒所有音樂圈嘅野 )

資料 - 2020年度香港各大電子傳媒機構冠軍歌曲列表 ( 連VIU TV )

#1 INTRO
#2 舊PO傳送門
#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
#4 近期 LIVE SHOW REPLAY

#2 舊PO傳送門

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (24)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (23)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (22)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (21)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (20)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (19)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (18)

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (17)

#3 上POST 多UP精選 ( 正負評之差 > 10個 ; 不包REPLAY)
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

per se - 不日之約『櫻花之約猶在烏鴉知大概』【歌詞/lyrics】

林家謙 Terence Lam《時光倒流一句話》(Official Music Video)

【 ViuTV原創劇《男排女將》主題曲《著地》｜主唱：Stephy 鄧麗欣 】

洪嘉豪 Hung Kaho - 窮小子 The Underdog (Official Music Video)

RubberBand - 每道微小 MV

黃妍 Cath Wong - 我心中尚未崩壞的部分 (Lyrics video)

Gin Lee 李幸倪 - 《開燈。熄燈 (熄燈版)》MV

📺per se - 粉碎糖果屋 (feat. 陳蕾) (Live at Stay Home Kids TV)📺

艾粒 ILUB - 奇妙事不斷有

周國賢 x ToNick【時間的初衷】《一秒拳王》電影主題曲 歌詞版MV

未及10正負評差 但都推一推

許廷鏗 Alfred Hui - 賤 Despicable (Official Music Video)

姜濤 Keung To《戀愛簽證申請 》MV

SERRINI•～旋轉with me* (19841219志存·的士·錄音帶)[INK Remix]

章尾而- Pretty Liar

鄧小巧 Tang Siu Hau - Mean (Official Music Video)

《是但求其愛》陳奕迅 Eason Chan [Official MV]

#4 近期 LIVE SHOW REPLAY
(各巴絲下次貼LINK 可以 先LINK 後 TOPIC 方便細路 開新PO時 容易COPY PASTE)

2020.10.29 Alfred 許廷鏗《JOOX Staycation Live》線上音樂會

《限聚音樂 Hear To Feel》#1 ：趙學而 X SERRINI｜AMM全新香港製作

柳應廷 JEREMYLAOUS MUSIC LIVE #6 Birthday Special

[Stephen．傾] (嘉賓：陳蕾)

時光倒流一句話

旁觀有罪同惡夢經到底幾時先上架
華納同寰亞做下嘢得唔得

新po lm，2020推爆埋呢個佢

啱啱上Youtube搵左黎聽
兩首都唔錯喎

先推PO 24

先推PO 24

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (24)

Lm

幾正

lm

大家有需要就引用上一PO COMMENT 繼續討論

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (24)

LM

lm
Rubberband今日出碟

留名

已買
今次個包裝好正常

值得一睇嘅懶人包向YT

好好聽

有無人有聽過nowhere boys首種子，好撚正
不過youtube未有放唔到上黎

YouTube 有啦
日日都聽起碼一次
好L好聽

On仔有新歌咁大件事都冇人講
雖然未必派

原來用左英文名
真係好撚正

豹哥 On仔 新歌 正

啱啱先派咗新歌
惡夢經正啲

雖然呢首都好好聽

新城都開始投票

呢首唔會派啦

新城

成隻碟都正

唔錯

Dear Jane 年度專輯《Limerence》
現於各大音樂平台上架
🎵:
專輯共收錄11首歌
當中有7首新歌
下星期會為大家講解整張專輯
每首歌曲創作理念
01/ 最後一間唱片舖
02/ 給防護罩一吻(feat. SOPHY)
03/ 銀河修理員
04/ 哀的美敦書
05/ Can’t keep going on
06/ Make Me Stay
07/ 不明來電
08/ 朋友區
09/ 未開始已經結束
10/ Just Another Night In Central Euphoria
11/ 世上唯一雙細胞
不如大家話我哋聽邊首你又最鐘意呢？
#得啦知大家心急啦
#想問咁實體碟呢
#實體碟公開發售詳情將會今晚九點公佈
#敬請留意

kkbox 聽咗未開始已經結束
聽咗三分一首已經唔想聽

精選碟唔係大碟咩

想問下薪火巴，今年會唔會搞連登廣東歌投票上年停咗一年

整體嚟講好Dear Jane風格
給防護罩一吻

Dear Jane 2020年度實體專輯 《LIMERENCE》
KKTIX 明天中午開始優先訂購
於KKTIX訂購
【獨家附送 】#銀河修理員 #哀的美敦書 #最後一間唱片舖 #LIMERENCE專輯
【限量明信片一套】
💽 專輯價格｜HKD$198 （另加HKD$20 郵遞費用）
🔗 訂購連結
📣 發售時間｜
2020.12.4 (五) 12:00 至 2020.12.17 (四) 23:59
#KKTIX #KKTIXHK
——————————————
12.18各大唱片舖上架

$198

周耀輝老師

將你嘅諗法寫出嚟集思廣益

原來GIN LEE 新碟DEAR SECRET 有
一首叫 開錯燈 都好JENG
有K歌FEEL
唔知佢會唔會派埋呢

樓豬識野

the album and the end of it $580
睇到一場演唱會

放低條link先

做咩而家啲碟咁貴，牙醫同Dear Jane隻碟都成$198

580是咪傻咗
真係值咁貴?
買埋依隻當儲齊三本
唔會再買下隻，bye Juno and Kay

嘈硬

Gin Lee今年903首冠

終於冠到 903竟然肯冠Gin

惡夢經有了

真心欣賞佢不斷試新嘢
可惜今年啲歌出得有啲遲
希望下年出碟會多返啲noise

聽日 903全日播足 今年嘅上榜歌

旁觀有罪真心正

識貨
真係好正

youtube有人upload
我loop咗成個鐘都唔厭

今年啲歌係唔錯 聽左半粒鐘903 loop上榜歌無諗過停

反而覺得對MELODY覺得好JENG

首歌勁在
任何立場嘅人聽
都可以搵到fit自己嘅解讀

會唔會浪費左顏卓靈
唔係好想佢拍衰左

期待會有是但求其愛質素

我反而期待佢哋唱成點

其實點解之前有期啲人咁憎顏卓靈
覺得佢出啲歌質素都唔係咁差啫

就係啲歌唔差
先會覺得俾佢唱係嘥曬
逆成長勁好聽

覺唔覺今年樂壇好似有少少翻生既感覺？

KOLOR 2020 3rd Plug 「可再遇見」

叱咤第三階段投票開始

艾粒 ILUB - 奇妙事不斷有 (兒童聖誕合唱版) Wishing You All The Best (Xmas Version)

絕對係今年最高質個首
講左好耐 到底上架未

我都等緊

關智斌 Kenny Kwan《暫定 tbc...mix (feat. 顏卓靈)》 (Tentative tbc...mix) [Official MV]

係唔係諗首歌本身已經唔夾佢唱會好接受啲

今年合計出左
不想回家
娑婆
荒島之幻象
旁觀有罪
四首之中 反而覺得娑婆先係TOP

叱吒2020「我最喜愛」第三階段投票，12月11日中午截止，求幫推！

痴線…暫時15強走勢有東京人壽但無是但求其愛

環球冇歌入到係咩原因

stand with 荒島之幻象

是但求其愛係咪當出年

太空卡俾ViuTV/華納/蛋記掃曬掛

不想回家

......唔怪得冇首入到

無可否認造星1真係好成功實力唔講，起碼真係創造返追星熱

投左比棋靈王

但係竟然15強冇隔離
明明咁HIT

歌曲分享
達明一派新歌，今天世上所有地方
達明一派是香港人的樂隊

有冇人鐘意 Zpecial首 深夜告別練習???????????????

OMG

[LIVE] Join The Dreamers 音樂會
#AGA #DearJane #MichaelC #ONEPROMISE #陳蕾 #馮允謙 #黃妍

人人都唱新歌 淨係...
屌無眼睇 自己放棄宣傳時機

隔離Michael仔都識唱對頻之間啦
日光日白唱首無plug舊年sidetrack國語歌
有新歌唔唱 不如叫返葉巧琳過黎唱二人份啦

aga埋尾都唱scls啦
點解黃妍咁撚笨柒
得一首solo位唔唱自己主打
有無腦架

希望佢會mon post/ youtube cm
等佢知道雖然無邊首跑出
但其實覺得首首都好高質

好熱血 好好聽
ToNick - 時間的初衷 (Official MV) ft. @周國賢 /endy chow jaugwokyin

個人覺得
旁>荒demo>柒婆=不想回家>荒
舊年先難排 真係唔識排

謝安琪隻歌終於出

好撚正呀屌

一早9月派女金左喇

你老婆俾Juno蝦

今年真係寧願拎唔到比人話唔抵，好過拎咗比人話唔值

十大都有啦，點解可以咁好聽，基因同三生放12月先plug真係cls公司，屌你幻國

今年女金邊個頂上？

基因係11月

Aga

兩首年尾plug，點夠時間播

消息嚟得咁突然 😂
女金好似冇乜討論度
反而男金男銀就千呼萬喚捧牙醫同埋Jay Fung上位

你錯，今年攞唔到只會比人笑抵撚死同柒，你睇之前公海啲po

反而基因唔應該咁早派
留返今年年頭就差唔多

個個都等呀Kay派，但偏偏拖到而家先派
講咗都差唔多兩個月了

3個月都差唔多有

其實基因同773312調位plug就fit晒，唔知點解上年咁奇怪sip首solo project入去

因為演唱會

Solo so到而家都冇影

以今年plug歌plug到亂七八糟嘅情況
冇女金真係好正常
明明903年頭都keep住播Kay, 到年中開到口問佢幾時派歌死都唔派
903唯有捧Aga上女金
Aga今年應該有女金+唱作金+see you next time十大，大贏家

三生一吻

firm 左好耐了吧

領先咗好耐咪有討論

冇

真係要恭喜Aga
首位2010年代出道歌手兼女歌手奪女金+2020年代首位女金

真係要恭喜Aga
首位2010年代出道女歌手奪女金+2020年代首位女金

各位巴絲 之前有個一人推一隻粵語CD嘅post
我想搵返 但係搵唔到
有冇巴絲有留名個post？

支持阿KAY年度大歌一乾三濕

你講緊三生一吻定四首歌

謝安琪 - 三生一吻

梁漢文 - 傷了三個心

聽落即刻connect mn呢首N 年前嘅歌

林家謙今年上位上得好快

冇咗牙醫 Joey Mirror

Mirror咁𠝹法，會唔會一首不入五強

蒙著嘴說愛你應該好穩

鳩估五強係DJ rb 腎仔tonick 小明 姜濤

無牙醫陳蕾

我覺得似rb 腎仔 小明是但一首換做謙b多啲

三生一吻好撚正！！！！

估唔到冇隔離

啲人當Jace係咩

時間的初衷 MV (一秒拳王)

首首都好
如果要排，我會排《旁》第一
有稜角嘅創作值得更多支持

agger
但仲要等多半個月先上架

竟然要等咁耐

啱啱叱咤樂壇訪問講咗
而且隻碟變咗唔知幾時出

還我隔離

有少少擺脫罐頭歌

唯一自己寫嗰首非劇歌其實唔錯
其實佢出道以嚟最好聽嗰幾首就係自己寫嗰幾首
垃圾大台係都要磨滅曬所有歌手僅有嘅稜角

普通k歌係咁

不嬲高質素

有無 903 上榜歌 full list

agger
佢真係好成功咁捧到一個so call女歌星
但係就抹殺咗一個唱作人

無 cctvb 捧佢什麼都不是啦

咁都未必
聽返佢未簽星夢前嗰兩首，其實唔差

佢未入星夢嘅時候都有鍾意過佢 覺得佢都ok嘅
但入左星夢之後越嚟越差... 直頭變左憎添 仲要首首都一樣

agger
入咗星夢之後開頭都還好
後尾真係越出越差
幾隻歌疊住嚟聽都覺得冇分別

點解未入大台之前你地會知有呢個人

一直都有留意樂壇新人應該會留意到

陰道陽具
美丁

呢首自己作返差好遠

個名仲衰過東京人壽

係咪梁栢堅填詞

好明顯特登啦
造型照都專登影到咁
就睇下首歌點樣少少咸多多趣

之前首神奇女俠已經玩爆jer

如果真係少甜既方向
其實改得幾好

手中沙咪好聽

都係嘅如果啲嘢係相關 但見到歌名真係好難唔諗其他嘢

認同，娑婆最正
其次係荒島之幻象
旁觀等KKBOX有再評

其實乜嘢叫用呼吸栽種最豔美的花

屌難聽到痴撚線

有比較下覺得顏卓靈唱歌好好聽一到男聲同合唱位就嚇一嚇
首歌本身幾好聽，如果比顏卓靈獨唱，kenny做mv男主角咁會好好多

YouTube d留言全部勁擦鞋, CLS

聽903播呢首歌會熄機唔聽

我們很帥out
奇妙事不斷有 in

重點係把聲/唱法都唔襯首歌
加上本身已經唔好聽

釋放二氧化碳等D花可以光合作用
不過唔知點解第一眼睇呢句野我個腦BGM係當我迷失時聽著的歌

下一位前度唔係今年?
是但求其愛竟然唔入12強
照咁睇我會揀漫長

In無力感
Out 水刑
Jer

下一位前度上年，牙謙今年係拼命，毒撚之境，特倫師，tenet

可以咁嘅咩
Btw 兩隻都想入

咁個投票不斷有人投，呢個係最更新12強走勢
真，其實兩首都正

七歲居然係Oscar寫！
以為淨係會搵張美緊添
我居然第一次覺得佢啲歌感動⋯⋯

20號谷live有方皓玟音樂會

Good

獨立解都算解得通
但成首歌唯獨呢句係唔明
個意象係咩
點解係用呼吸栽種
可能我太執著睇sm啲歌詞啦

顏卓靈和音有啲位都幾銀耳（利申：本身對佢啲歌唔反感）
其實幾鐘意暫定，但好想聽到一個正確唱法去演繹呢首歌
跟Kenny呢個腔唱，換第二個人唱都係刺耳

新歌叫 陰道 陽具 ？？？！

卒密瓜

漫長 呼吸有害 奇妙事不斷有 全out

mirror 3 首咁撚癲

五強應該最多兩首，水刑deadline比人救入去，琴日先out咗出12強

最好三首mirror入哂，咁其他票先可以集中推到一首歌贏

今年最歌應該9成收銀員

唔知係咪有買搶入十強

Jay Fung 18號出碟
我會買，但係個封面係做咩事

個表情好有聯想空間
正~~有女食（設計對白）

個LOOK 正
個背景唔得

個design有啲炒車
花呢花綠咁

隻手唔好亂咁掂塊面，記得洗手消毒

林聰 - 兼職靈魂MV
12/12出碟

屌又抄。。寰亞a&r 係咪白痴
上次小巧已經奶左野

我覺得係特登引起話題

但係抄咗都唔靚

好想屌

可惜係平嘅 有少少自曝其短

真心，呢個算抄咩？
充其量係用色似啫，感覺好多cyberpunk主題都係用呢啲配色

Cyberpuck全部都係咁㗎啦，唔覺係抄
但係真係可以再靚啲，不過有好歌搭夠算佢啦

Btw the album part 3 終於上架，暫時個歌單係亂到七彩嘅
聽日收到隻碟嘅時候，就睇下值唔值580，啲文案仲係咁亂真係會屌出聲
只想死於你身邊cd版好聽勁多完全唔明三生一吻有乜咁值得要錄咁多次，唔覺vocal好特別

衛蘭 Janice Vidal - A Reason To Rejoice (studio live)

Track List:
1. Winter Wonderland 00:08
2. The Christmas Song 02:57
3. 伯利恆的主角 06:14
4. O Come All Ye Faithful 10:23
5. My Grown Up Christmas List 13:03
6. This Christmas (Hang All the Mistletoe) 17:25

Part 3會唔會有現貨
包裝好靚

Juno唔想Kay女金啫
唔使諗咁多

睇ig見到the album part3 個盒勁大盒

好靚

收工去拎

我啱啱拎完，大盒到傻，帶定個背囊去先好拎

有冇朋友知邊度有現貨？訂左但個間嘢又話未知有冇貨...😓

你落咗訂就幾大都等到佢有貨啦下話

又吹到話唔知會唔會再出貨....頂佢

啱啱開完the album part 3箱
劇透一下

你喺mini shop訂？

樓下啲cd鋪

有緣嘅會買到嘅

今次又斷貨呀？

有冇人睇緊rubberband online concert 啊，好正吖

好彩我訂咗，所以買到
超靚

但好撚重

我有睇
好正

美男子好高質

屌好撚煩
次次都要人撲
同上兩集一樣買唔倒就算
又唔係平

今次易買咗喎
因為好多間 CD 鋪都有得訂

RB個show好正
太短了！新碟唔知幾時加印呢
好彩有得重溫到下個禮拜

達明一派 - 今天世上所有地方 (2020)
作曲：黃耀明/劉以達
填詞：潘源良

達明一派 - 今天應該很高興 (1988)
作曲：黃耀明/劉以達
填詞：潘源良

會員我愛老母你睇viu就睇啦咁柒多嗲 無端端屈人聽張美賢 上開呢個音樂區都知我屌撚柒姓張果兩隻罐歌廢人架啦 戇撚鳩

上開連登都知你係藍屍TVB打手New God 美斯隻狗

咁又唔好人身攻擊 屈dee睇tvb同佢反星夢啲歌係兩回事 我地呢度好多人都見佢唔妥星夢同菊梓喬架啵

雷深如 (J.Arie) -《陰陽道具 HYSTERIA》feat. MastaMic【18禁】【電視禁播版】Official Music Video

果然係梁栢堅填詞

呢次真係要幫你平反
平時最叻就屌柒我聽吳若希同hana

當年出soliloquy嗰時，
邊個諗到j.arie會行依種路線

3P
陰陽人

強尼

有咩唔同

17號9pm gin lee

聽左幾次
真係有驚喜
無論係曲詞 定原來係萬能插頭 usb 仲要三角關係
估唔到啊 劍走偏鋒 jeng

無左serrini

全部仔

無咗all we have is now

五強入面，Mirror三個究竟入到幾多個

小巧隻碟要延期
除咗同檯之外全部自己填詞，即係惹味唔會入碟

老咗好多

Hail Mami

周國賢咁多fans

其實幾正
如果套戲上到造到勢都有機會

當年連長相c 守都hit 到

首歌幾啱我聽
詞又對應依家個環境
我唔覺得係單純因為黃就上到

利申投咗呢首

雖然我會投鄭中基
不過如果呢隻歌贏咗都會好開心

我本來都想投my only one
但考慮過首歌係改編
加上聽返時間的初衷發覺首歌幾好
所以先轉咗選擇

其實我都係啲街客嚟
所以我就自私啲
淨係想見到鄭中基15年後再上叱吒台

最男投咗佢

認真覺得好好聽，趕得切上榜真心感動
同當年長相廝守相比，唔係純情歌mk大路歌，值得支持
Btw好想快啲睇一秒拳王
利申投ed

903最後一周

陳蕾做chill club主持

個歌名

竟然！！！好期待

黑犬
BTW歌名扮jer
BTW2 肯唱廣東歌未

【Dear Jane x 試當真】歌曲介紹《外賣修澧賢》
我們總在追尋快樂，忘卻原來能果腹已經叫滿足。
歌詞由試當真操刀，描繪能一手掌控的快樂因子。
親嚐美食，未必需要踏步街上。
戶戶送 Deliveroo 將外賣送抵，各種選項伴在身邊，想食隨時叫。
冬日美食優惠低至七折^，新用戶更有14日免運費優惠*，非常貼心。
用外送，原來不努力，真的可以很輕鬆。立即訂餐：
#新歌 #外賣修澧賢 #袁澧林 #試當真 #DearJane #暖暖送 #DeliverooHK #戶戶送香港 #戶戶送優惠 #DeliverooOffer #戶戶送暖 #戶戶送冬季美食 #哪裡只塞駿業里 #廣告歌
^個別優惠由餐廳自行提供，優惠期各有不同。優惠設最低消費，受條款及細則約束。
*需於2021年1月31日前下載戶戶送 Deliveroo 並成功訂餐滿 HK$100，優惠只限新用戶。所有訂單須滿HK$100。優惠受地區限制、服務費及條款與細則所約束：

feel到呢首歌比著以前一定會hit

題外問一問
Deliveroo 定 DeliverBLUE
細路一直都搞唔清 聽FD 一直講都係DeliverBLUE

但佢哋搵鄭中基拍廣告喎

睇相以為 Ian
睇歌名以為 Jer

走音小子

真係奶共就搵大陸人拍啦

個mv係ok

Gin Lee都要痴姜濤啲人氣

條女無咗

My only one 真係食正個勢

陳柏宇新歌

Mami

all in 周爸

好鍾意個旋律同編曲

PR技倆

黑店Deliveroo報狗拉自己員工

開波開波

陳健安 On Chan - 惡夢經 The Nightmare Anthem (Official Music Video)

男女男

後面玩得好正

以為又有新歌

Chill club推介聽到
原來已經出咗成個月

不過真係好正

事實上而家10強最好聽係呢首

點解旁觀有罪咁耐都唔上
聽黎聽去都要聽翻叱吒樂壇個版本

係咪差唔多有人會計播放率
今年好似唔多男歌手派歌
Juno派得咁勤力會唔會直上男金

睇返牙醫五首上榜歌兩首冠

我都想知...

不嬲都有人計

俾人帶到風向嗰啲fans真係好on9
講到自己鍾意左supper有幾耐 有幾失望
唱完無盡其實都冇sell熱血好耐 以前亦一早開宗明義「溫柔革命」
po過遊行同埋poly投票又唔夠黃
而家聽返不要死在崇拜裡真係好諷刺 預言哂咁
利申：真死忠 表示多謝佢地走哂 好野留返自己慢慢聽
band真係佢地既音樂最啱口味

想睇 邊度有得睇

聽完暫定remix
發現顏卓靈好有潛質唱小塵埃啲歌

冇咗時間的初衷

全部男歌手

一人之境

無左無力感

All in 一人之境

正常

今年隻碟差到咁

講真，唔識投了
呢五首，唯有推鄭中基

用排除法去選擇 我會一係投dj 一係鄭中基

依五首啲票穩到傻，好似冇乜跌過出去
入到兩首mirror係最好嘅結果，等睇兩首歌互相搶票
牙醫入唔到其實預咗，冇好firm嘅票支持
我就all in一人之境嘅

其實兩首所謂mirror都係solo
各自有自己fans真係無話咩搶票

反而黃票先係互搶咗

騰訊收購全球最大唱片公司環球音樂 10% 股權

aga要再出發

唔好呀

頂你 唔通要連球記都唔聽得

投唔落

無貨？

黃衛兵要玩手指了

珍啊 CHING

呀伯買嚟打丁

講到事不關己咁
支那唔係剩出錢
佢係要利用資金同市場
嚟扼殺創意，箝制思想wo

中年以上人士通常鍾意

cls
做飯謙上教科書

早買早享受

通識書還好
中文書就

諗起用《別來無恙》參加朗誦

特別的朗誦技巧(別來無恙) 陳廣偉

國際耳機及遊戲機公司

個包裝極簡
聽日去買先，順便買埋Limerence同林聰隻碟

好傳統嘅Design
左面歌詞簿 右面cd

ONE PROMISE -《明年見》MV

張敬軒 Hins Cheung《見或不見 (3香港全力策動)》 [Official MV]

好欣賞
香港啲碟成日搞到大大件/三尖八角
點收藏呀

同公司feanna舊年隻碟咪正宗反面教材囉

嗰本係寫真集嚟

睇到歌名諗起 忘記和記

原來GOOGLE男主
佢係日本來港外援足球球員 (冠忠南區)

陳柏宇新嗰堆 點擺呀大佬

個女主角好靚

除咗players 都接受到嘅
最好做返put on 嗰種

我唔太接受到Present 同 Anyone but Jason
一隻就長方形 一本直程寫真集嚟
好難擺

都係 但players一定係最閪

係咪佐佐木周

我去買好撚尷尬
個cover又影到咁撚性感

我唔敢實體買 喺網上買算

其實個look完全唔襯佢
對腳又p到咁假
明明佢對腳唔洗p都好正

肉地

Jay fung 新碟高質 兩首英文版都好好j

真心

梁釗峰【CREATE MY OWN UNIVERSE】旅行車 Part 3 (特別嘉賓：馮允謙 Jay Fung)

釗峰
Jay Fung

又一間只係播英皇星夢？

一係想壓價
一係窮到燶就執

似就執多喎 又話炒人又盛

同tvb唔同係多咗viutv嘅人

其實執咗有無大損失？

對某啲歌手有損失
冇咗個獎攞

Edan@Mirror 出年年頭會派歌

Cousin fung作曲 Wyman詞

衛蘭 Janice Vidal - 低級趣味 (Official Music Video)

曲: Cousin fung 溫瀚文
詞: wyman
監: edward chan

Edan

KOLOR 可再遇見 MV
首播日期：2020年12月20日 20:00

糖兄妹 x 伍仲衡唱好音樂！伍仲衡官方頻道【直播足本重溫】

十年死忠表示信唔係奶共
但而家啲歌有種離地感，已經無咗當初種吸引力

方皓玟演唱會暫定延期至2021年8月

如果黃姸有女銅，Gin Lee真係好慘，唔知佢會唔會出席

近日有報道指，ViuTV見女團這麼受歡迎，早在30強前已個別跟大部份女參賽者所屬公司斟洽搞女團意願，包括Mischa、陳葦璇、Cloud、Alina、關嘉敏（卡文）和夏子涓等等，但大部分參賽者都不感興趣。

據悉，由於許多參賽者都是女團出身，但因發展不順，故參加《造星III》比賽，再搞女團都沒有興趣，多數都希望以solo方式發展；再加上參賽者所屬公司不同，搞女團也有難度。以組合樂遊團出身的Mischa回覆傳媒稱，沒有聽聞《造星》要組女團一事，但暫時希望以solo方式發展。

另外，《造星III》決賽評判為香港電影金像獎影后毛舜筠、鄧麗欣、王菀之和《無間道》導演麥兆輝，表演嘉賓則是人氣男子組合MIRROR和《造星II》冠軍吳啟洋Phoebus。

醬汁：01

個個本身都同唔同公司有約在身，點會搞得成

台灣人用開微博

咁serrini夠用開微博啦 更何況呢個係公司post
樓上話音樂唔夠貼地 我完全明白
但係咪向唔同地方既人宣傳自己既音樂 就等於討好人地？
如果有日佢地大叫我係中國人 咁我就會好失望囉
不過無謂拗 會留低既人就會留低
大家都有預設立場同偏好 講乜都冇用
我要忍住唔再覆

首歌幾動人
你要話離地，佢地比上不足，比下有餘啦

MV d 色調有feel

英國唔比飛香港 淑蔓有排都返唔到黎了

MELODY 好熟下
應該係同DJ之前啲歌有多少相似

同當初相距太遠了
中意咗咁多年，我只係覺得大家越行越遠
佢哋做得開心我都開心嘅
但可惜嘅係已經唔再係我杯茶

睇下佢地最近啲訪問，聽埋新碟先講啦

佢地其實從來都無變過

如果曾經鍾意過佢地嘅 不如攞少少時間出黎聽下最近嘅訪問

佢地講左好多佢地嘅諗法 呢排嘅訪問全部都好有深度

用d時間消化下呢隻碟

《Everything is you》一切都取決於你
就好似碟名咁講
點樣理解supper嘅歌都取決於你

唔係講個人
係講D歌變咗

口味呢啲嘢勉強唔嚟

其實佢哋要處理公關災難，而唔係乜都唔做當冇事發生

我信佢地冇變
但香港發生咁多事，大家都唔同哂
上次出番舊碟我即刻買番
但新歌新碟真係冇哂共鳴
講貼地有kolor rubberband tonick
講情歌有dear jane
講偶像有mirror
Supper moment冇咗熱血之後，仲有啲咩值得去聽？大愛？我真係聽唔落了
希望佢地搵到另一班受眾啦

搵人推下呢首 佢好黃架

咁一齊鬥囉連登仔最愛歌手 割未

大家都想要大陸市場 所以個個都有微博 只係可能有啲artist未有例如ph係大陸咁嘅市場 咪唔使出某類post 並唔係因為啲咩特別原因

強尼真係全能到仆街

Mag b有新歌
然後豹哥仲未上到架

有咩歌好好聽 好啱好sad嘅時候聽

因為咩sad先

鳩拍蠔

今次講到咁盡...

今日出

睇嚟啲書簿費，奶粉錢真係好甘

人地真心愛國唔得既

未睇得明，但最後嗰幕好有feel

為每個犧牲咗嘅人，繼續好好地行落去
不日之約，我地一定會再見

洪嘉豪 Hung Kaho - 窮小子 Demo

正式宣佈pakho係現時樂壇活躍最藍歌手
微博護旗你可以話係公司pr自己唔想
但個訪問。。。

佢前幾日個fb post
都可以死撐話佢咁多年嘅post都唔會有標點符號
寧寧舍舍嗰個有
但呢個訪問仲肉酸過痰伯

收皮啦 2014唔知邊個黃之峰？
佢12年已經出嚟啦

因為前幾日出完post表忠
班藍屍繼續拎張相屌佢

佢14年拎男金都有喺台表態
而家走出嚟話唔識邊撚個信

佢依家係訪問到話係我哋誤解左佢政治立場

我信佢唔係藍
但咁樣為左上到大陸咁奶法
佢仲可恥過真藍屍

再不問世事都知表態會點啦
揀得入TVB 都放棄左我地市場架啦
又或者心知得咁多料
佢係外面連鏡都上唔倒添啦

有標點的確係valid pt
諗起自己以前fb啲曲線post都係會咁
但邊撚個會研究呢啲雞碎嘢
個post重點係convey乜嘢msg

係所以我話死撐
或者佢想話俾佢班多年fans知唔係佢想出
但個訪問真係冇得再撐

訪問入面太多msg 又陳百祥又剩 係做得盡過早兩日個個post好多

好正

睇到好想嘔 係真係生理上有反胃既感覺
好彩從來都冇鍾意過佢

咁樣歸邊某程度上都係好事黎
唔使再估估下 ff 係暗黃

【遠くまで行く君に】 (cover - 23dec2020) | 周國賢 endy chow jaugwokyin

樂壇即將派發成績表，商台《叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》將於明年1月1日舉行，因為新冠肺炎疫情肆虐，雖然商台當晚在九展重啟實體頒獎禮，但為安全起見不設公眾入場，有指商台提高了防疫的措施，將要求所有上台表演的歌手在演出前需要提交72小時內的檢測報告，同時註明不接受快速檢測，假如歌手沒有提交檢測報告，將不獲准到台上表演，而演出場地亦不設化妝整頭區，需自行找地方化妝整頭，場內不可進食及吸煙，所有進場人士均需提交健康申報表。

如果上台唱歌嘅要檢測 係咪自己都知會拎金獎/十大
雖然話計AP都可以估到 不過佢哋又會調位

ONE PROMISE
呢首歌好聽喎
比起之前個幾首 睇得出佢哋有突破同進步！

轉咗九展

搵唔到 有無啲訪問睇下？

佢點解唔（敢）解答埋上年po thank you and r.i.p係咩意思

人係可以變的
一邊搵紅藍嘅水喉 一邊暗黃
原來我地都錯怪佢了
(曲到自己都笑)

偽黃又偽藍 無固定立場

終於有人肉酸過千嬋

梁釗峰 Leung Chiu Fung - 偉人 Great Man (Official Music Video)

不日之約越聽越好聽

佢哋望過對面岸嗰幕我諗起十二手足家屬喺吉澳望過鹽田
（我知mv係喺鯉魚門拍）

賤嘅special version正撚到傻

上面重捉人用微博
之後馬上有回力標

陣間11點live
鍾意per se嘅可以去支持下

又係YANNY

Yusobeit首相擁萬歲同one promise首明年見好夾，兩首都好正

The Hertz + Yukilovey 《Lay On My Shoulder》

Yusobeit 《相擁萬歲》

兩首都正，應該夜啲會有MV

華納電影香港收皮

音樂部無事卦？

應該無事
一早就分咗家

今年電影市道搞成咁

首兵歌幾正

《新城勁爆頒獎禮2020》
日期：12月30日 (星期三)
時間：下午2時開始
地點：新城知訊台 及 新城各大數碼平台將同步現場直播

釗鋒所有歌都好高質，草左咁耐終於出碟

谷Live第100場直播4K重溫 (21:9)《方皓玟 Live Concert》

以前係boxing day 搞

是但啦搞埋今年，下年冇哂公司去，得番星夢英皇，可以同冇人睇嘅勁歌合辦慳番筆

釗峰加jay fung 勁正，好好聽

有無咩有特色曲風嘅廣東歌推介

特倫斯夢遊仙境
惡夢經

唔抵得人受歡迎 仲要侮辱人
你都幾仆街

原來兩星期賣碟冠軍就等於受歡迎係cctvb個老闆房好受歡迎我就信

可能出年呢個時候已執

今年仲未有商台女員工出嚟預測賽果嘅

因為賽果太明顯
男金牙醫
女金aga
組金dear jane/rubberband, 係睇下rubberband有冇最組或者至尊碟, dear jane有冇十大第一

佢老味包碟然後叫tvb員工一人收工拎一隻都冠啦 我喺CD舖見到隻碟拍晒烏蠅 我對眼就係證據

關智斌冠903

佢要十大

Karen特殊例子唔計啦
Sony隨時無決定權

估Sony應該係將佢當係海外歌手類別咁發行
同本土陣營果堆人係分開計
成首歌個班底同Sony music hk無咩交集

傳周柏豪原本答應出席明年1月1日商台舉行的《叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》，但他日前突然通知商台當日有工作在身要缺席。商台公關部向傳媒證實周柏豪以「有工作在身」為由未能出席頒獎禮。

要奶共不了

可能收咗1億人仔退休啦

講真條仆街仔藍到咁去叱咤實比人藐爆
DJ藐完到黃歌手藐
唔去都正常

佢嚟到咪又係齋坐

903下年會唔會bam鳩佢

有幾奇
903本身已經唔多buy星夢
之前都係俾面鳩拍豪至播佢啲歌
而家咪可以名正言順踢走佢

星夢最後一次喺903有獎已經要數到去2014

為咗人仔做人做到咁

邊係
周國賢 老少平安 咪星夢

DJ至尊應該有啦，唔通鏡仔咩
十大尾幾位反而未知，至尊碟都係，唱作嗰啲應該都幾大空間調，不過最緊張一定係3個我最喜愛獎

本來仲覺得佢首新歌幾岩聽

呢個場面我畢生難忘

林狗可以盡情串鳩佢唔使畀面

但係冇cam影撚住個柒頭尷尬笑又冇咁正

唔計adj，DJ定RB嘅播放次數係一樣

國家終於有任務俾我喇

???

驚調呼吸有害上至尊

某music page 做2020 wrap up
提過

似係阿正會走
成日唔見人

做老豆？

不過睇過最近訪問

6號話成team 人短期都會嚮香港

最傷感的一首歌，相信是壓軸的《練習說再見》，在不少人紛紛要告別我城的今天，離愁別緒更是濃厚。6號感慨在中學時代曾遇上的移民潮，想不到今日再有另一波出現，因而寫下此歌作記錄。

有人籌謀著要離開，RubberBand不乏成員有家室子女，坦言也曾討論此話題，但都有共識沒有迫切性。泥鯭解釋：「說走很易，但真的能捨得父母家人嗎？我們在香港成長，經歷過不同的變化，亦對這地方很有情，在此特別的時勢，更想留下來感受會否再有另一個變遷。」

我諗下年都有幾個歌手開始走

幕後有啲走咗啦

野佬呀叔 謝國維

例如？

陳柏宇嗰啲？

Serrini好似都有提過下話台灣批咗佢
不過佢暫時未諗住走

免費巴下年出道

sophy反而返咗黎，可能台灣冇job

Mischa頭先係咪第四

第五

謝雅兒
雖然無人識

Cloud 第四

新人黎喎 咁快走？

跪求有唱片公司簽佢，咪撚比viu簽
俾心機唱歌，真心支持佢

推，把聲好靚，見佢Rubberband音樂會有份

見有人講華納簽左既

下年firm咗嘅有Edan MC
jeremy唔知有冇份
如果viu比免費巴出都唔比Jeremy出就真係

肥仔都好似會出
二十強果陣佢幫契豆做表演有個位好難
如果失敗左 花姐話你下年solo可以係咁先
即係肥仔應該會出道

肥仔

『勁爆創造精彩』系列｜新城勁爆頒獎禮2020
#勁爆新媒體歌曲：《次元壁》林欣彤
#勁爆我撐歌曲：《零分》Jude曾若華

竟然如果係嘅話一定支持 肥仔跳唱肯定好睇

肥仔把聲幾靚架
同佢都唔細, 仲叫佢浪費時間分分鐘唔玩

三張

error3個90
1個91

據知情人士透露，屬於跳唱組合的「P1X3L」，將於2021年年初出道，並於近日開始造勢，除了Phoebus率先於《全民造星III總決賽》擔任表演嘉賓，與姜濤同台合唱陳奕迅的《破壞王》及潘瑋柏的《巴比倫》，又跳又唱，頗有看頭。而屬於團隊的官方Instagram帳戶於今天（27/12）傍晚六時正式開通，第一篇發帖是自我介紹：「我哋Phoebus George Marco三個人正式組成男子組合P1X3L。將會透過P1X3L呢個身份同大家分享我哋喜愛嘅音樂。」提到隊名的讀音，Phoebus接受主持強尼問時指，「P1X3L」唸作Pixel。

雖然Phoebus、George與Marco本身是ViuTV旗下藝人，但據了解，他們不會跟「大師兄」MIRROR一樣，由姊妹公司「大國文化」統籌他們三人的樂壇發展方向和歌曲製作，而是在外面跟另一家唱片公司簽約，有趣的是，同為《造星II》「終極十強」的唱家班曾比特（Mike），亦和「P1X3L」簽約同一家公司，稍後會推出派台作品，以個人身份正式出道。

醬汁︰HK01

唔開胃

呢3個真係攪唔掂

諗起之前梁文禮上pomato雪櫃冷笑話仲幫緊周柏豪tag歌
結果而家unfollow埋周生
我估唔少DJ都對周生好失望

周國賢 - 老少平安

疫情嚴峻，Shiga雖然今年只推出過1首歌，幸好影視方面獲得甚多機會，除了有份演出《使》劇播出，早前更獲安排拍攝人氣劇集《金宵大廈2》，收穫豐富。她坦言其實都想多在音樂上發展，本來已打算推出關於入行10年的歌曲，但無奈因疫情而要押後：「依家咁嘅時勢，你都會諗嗰首歌啱唔啱Timing推出！其實已經有2首歌係計劃咗，亦已經錄好咗，只係睇吓幾時推出，其中錄咗1首係我非常非常非常咁滿意嘅作品，但唔係劇集歌嚟，係講自己出道10年，點知當時患鼻竇炎，將成件事推遲咗2個月，估唔到又遇上疫情。」

醬汁：

林欣彤 Mag Lam - 無名指的勇氣 The Courage Of The Ring (Official Music Video)

Sony：三甲不入都係hold住先

屌好撚難聽 快歌都算 慢歌真係食屎
一開聲已經想停
有無諗過自己把聲可能呢一世都唔適合唱歌

想知點解冇得聽陳蕾首旁觀有罪

兩首都正+1 推多次先
Lay on my Shoulder直頭係運動冷卻後嘅療癒歌嚟，聽完唔一定會有返勇氣，但至少有音樂人肯講吓呢種狀態，大家加油

懷疑會等到2021 先上架

903 ban 晒shiga

劇歌好難唔ban喎

今年星夢上榜歌好似得《劫後餘生》、《沒身份妒忌》兩首

好難得我覺得劫後餘生幾OK

GinLee 李幸倪
My Secret Story

『勁爆創造精彩』系列｜新城勁爆頒獎禮2020
#勁爆唱作人：林奕匡
#勁爆唱作人：黃妍
#勁爆組合：Lil’Ashes小塵埃
#勁爆國語力歌曲：《愚公》Michael C

《新城勁爆頒獎禮2020》
日期：12月30日 (星期三)
時間：下午2時開始
地點：新城知訊台 及 新城各大數碼平台將同步現場直播

播番舊年果D

免費巴之前做model同SG同公司

果件傻仔樣真係極度難搞

Yoyo 岑寧兒《Bedtime Story：A Long Long Night》音樂會-LIVE 完整紀錄

新城勁爆作曲：袁偉豪《你與你的另一半》

香港撚留夠

坤哥嚮日本搞咩？

謝西嘉嫁人去外國唔做

仲要去摩洛哥

冇左佢啲叱咤樂壇訪問環節點算

梁文禮一個做晒?

大腸: 機會來了

佢依家已經每日兩粒鐘

定係去新城搶人呀

周國賢 老少平安

全部都禮禮即刻唔想聽

嘉姐話佢冇講過離開商台

頂，空傷心一場

幾驚以後得禮禮

好彩
不過商台都要諗定接班問題㗎喇

都講咗十幾年

下

咁即係點

結婚後個男人嚟香港？

大腸 okay 嘅

其實商台可以請啲二三線歌手轉跑道

人工低又多野做
後生都係做1,2年出左名
跟住出去做kol, freelance仲好

蘋果成撚日放留料

仲有小夜燈將會跨年四台冠

蛋記課左幾多去拎五台冠

TVB「星夢傳奇」食住造星勢

新城勁爆頒獎禮

幫唔到你搵返良心

鳩拍蠔有時間去新城，冇時間去叱咤

新城今年個賽果好似正路返

袁偉豪喎

而家同過街老鼠無分別

今日拎完獎歌都唔唱就走咗

新城勁爆頒獎禮 2020 得獎名單
勁爆年度歌手：莫文蔚
勁爆播放指數大獎：Dear Jane《銀河修理員》

勁爆歌曲：
衛蘭《低半度》
Jace 陳凱詠《隔離》
許靖韻《別為我好》
關智斌《乾爹》
鄭欣宜《小夜燈》
馮允謙《地球來的人》
莫文蔚《呼吸有害》
陳柏宇《感情這回事》
許廷鏗《無力感》
周柏豪《劫後餘生》

勁爆專輯：馮允謙「Awaken」
創造精彩專輯：AGA「So Called Love Songs」

勁爆我撐歌曲：吳業坤《原始心態》、吳浩康《愛沒懷疑》、JUDE《零分》
勁爆我撐歌手：關智斌
勁爆我撐新人：謝高晉

勁爆男歌手：陳柏宇、許廷鏗、周柏豪
勁爆女歌手：AGA、菊梓喬、鄭欣宜
勁爆組合：MIRROR、BOP 天堂鳥、小塵埃
勁爆樂隊：Nowhere Boys、ToNick、Dear Jane

勁爆演繹大獎：泳兒
勁爆新人：Anson Kong、Anson Lo、柳應廷
勁爆唱作人：陳健安、林奕匡、黃妍
勁爆獨立音樂人：林家謙、何雁詩、J.Arie
勁爆人氣偶像：施匡翹、姜濤、陳卓賢
勁爆人氣歌手：胡鴻鈞
勁爆躍進歌手：許靖韻、曾樂彤、李靖筠、趙慧珊、劉卓軒
勁爆改編歌曲：歐信希《默默向上游》、Elly 艾妮《曖昧》
勁爆新媒體歌曲：菊梓喬《你喜歡說謊》、洪卓立《我們都想旅行》、林欣彤《次元壁》
勁爆合唱歌：梁釗峰 / 陳仕燊《日光》
勁爆國語力歌曲：Michael C《愚公》
勁爆作曲：袁偉豪《你與你的另一半》
勁爆填詞：SoulJase / Oscar《阿愁》
勁爆編曲：DJ King《進擊的生命》
勁爆監製：Adrian Chan / 陳健安《廢學》

Jason今年唔算大發力，算好多獎了

新城是但啦

但明明一月一之後無得播Sony

唔會㗎喇佢而家個定位其實都唔止係一個歌手，仲有機會走其實係吳若希同埋譚嘉儀

仲要佢其實係好安於而家擁有嘅嘢

兩條女可以去邊

可能行何雁詩條路呢

吳若希仲有自己思想 另一個就收皮啦
完左無綫份約仲要轉簽星夢忠個頭埋去

kay Juno 都無

上年已經係啦

衰咩

點鳩知🤷🏻‍♂️

施匡翹

吳若希先最難走
佢出道到而家都係同一間公司 有邊個簽佢

發覺咁岩幾隊Band呢一兩星期都有出D有關運動後抑鬱情緒嘅歌希望我冇諗多

可能真係同環球簽5年，約滿唔續，所以碟照出但冇獎攞。但佢可以轉去邊係有咁多資源？寰亞？

新城啲獎就唔駛咁認真啦

吳林峰 Ng Lam Fung - 《一切安好...?》Everything's ok ? (Official Music Video)

可能撤退大馬

唔好啦

其實環球頭三年好捧佢，宣傳多到不得了，又幫佢爭好多獎，唔知係環球覺得佢捧極唔紅，定係佢自己唔滿意一山藏二虎。睇埋港台，如果都白果，應該真係走

環球高層經常同歌手/歌手經理人閙不和，Hins、Kay...，Aga係好彩有舒文

諗深一層，騰訊入咗股，環球可能遲吓都會變下一間奶共英皇，所以走都未嘗唔係好事

Aga死好命，唔係幻國地震今年個女金都未必係佢

Who fucking care 新城有冇奬

又咁講，今年攞個女金都唔知叫好彩定唔好彩
就算kay攞都好大機會會受靶，本身個project拖到越嚟越悶+民望插水…
寧願比人戥唔抵 好過比人話唔值

今年真係唔值
近乎半年嘅真空期真係解釋唔到，歌好都冇乜用
雖然Aga三首歌女金，但最少係三四個月派一首，可以慢慢磨到首首第一
仲要有DJ力播

今年女歌手冇個真係reach到standard
同男歌手嗰邊爭一大截

《全民造星3》名師出冠軍 花姐斟掂梁祖堯做《全民造星4》導師

又4

今年個節目爆到咁，一定食住條水

有咁誇張咩。。。aga有音樂才華自己作曲，隻碟賣到金唱片，睇youtube啲歌hit過男金，只係無佢咁高產

MC真係入華納
真心幾期待

MC

期待喎

十分對

咁出年造星派有MC, Edan, Jeremy同肥仔出solo喎

仲有新組合P1X3L，唔知佢哋簽邊間呢

聽過有人話環球簽P1X3L取代dusty bottle

環球專收造星 _ _ ？

又Oscar Tao又P1X3L

Dusty bottle 聽倒應該會吐血

CCTVB報新城頒獎報得幾核突，skip咗牙醫、AGA、欣直

不如blur左人算啦咁驚蝕底
又柒又小家

MC
好撚期待
好彩kaho 係唱作路線
唔係真係輸晒
宜家華納男女條line都好好

佢小家到係連平時D enew 採訪通告都要標明唔需要採訪

徐浩啲曲真係有保證

但Gin話做緊下隻碟wor 定出埋下年隻碟就走人
今年隻碟咁好都食白果

MV已出

LIVE

王菀之 x 馮允謙 x 伍仲衡 x《東周網》x 《谷Live》Live住倒數！

預祝HAPPY NEW YEAR

屌你老味
Gin隻碟咁屈都食白果

[推到完場] 2020年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮（1）

煎煎
美男子與香煙

美男子與香煙開頭仲好有氣勢

今年隻碟真係好正
環球係咪燈神黎，今年唔捧gin反而作品高質過力捧既時候好多
到今年捧AGA，但今年AGA既作品又無以前咁好

唔錯喎 Spotify已經偷步有得聽

KKBOX本地年度單曲累積榜
1. 銀河修理員 - Dear Jane
2. 呼吸有害 - 莫文蔚
3. 一人之境 - 林家謙
4. 逃生門 (feat. 王灝兒) - 周國賢, 王灝兒
5. 人話 - 方皓玟
6. 零分 - JUDE
7. 哀的美敦書 - Dear Jane
8. 我該放手 - JC 陳詠桐
9. 別為我好 - 許靖韻
10. 凡人不懂愛 - 胡鴻鈞

10 老鼠屎

《蘋果》向鄭中基經理人田雞求證，他承認鄭中基今晚不會出席，但沒透露原因；另《蘋果》還收到消息，除了鄭中基缺席之外，今年成績一般的麥浚龍及跌出「我最喜愛的組合」五強的Supper Moment，均不出席頒獎禮，而表忠的周柏豪更事先張揚有工作在身不出席。

《蘋果》向鄭中基經理人田雞求證，他承認鄭中基今晚不會出席，但沒透露原因；另《蘋果》還收到消息，除了鄭中基缺席之外，今年成績一般的麥浚龍及跌出「我最喜愛的組合」五強的Supper Moment，均不出席頒獎禮，而表忠的周柏豪更事先張揚有工作在身不出席。

由於限聚令關係，今晚台下歌手的座位都是2人一列，據知，謝安琪、許廷鏗、周國賢、Aga、陳柏宇、衛蘭、RubberBand、Dear Jane都坐第一行，去年「我最喜愛的女歌手」得主方皓玟則跟鄭欣宜坐第二行。歌手入場時，商台會向他們派發口罩，而opening就由林奕匡、周國賢和鄭欣宜表演。

腎仔

冇入過女三甲啩

佢光復Sony 了
估計有人隻碟出唔成

有冇人計過叱咤十大位置？
係咪真係呢十大？

牙堅杯葛903

AGA真係女金

903同華納係咪fd底
兩首十大 無力感 銀河
大碟 dj
組合金 dj
男金牙醫
差女歌

直頭去都唔使去

港台幾時頒

Scls都係十大位，但因為synt前啲，所以out咗scls，調咗零分上嚟
其他名次上有調位，例如呼吸有害由第三上咗至尊，其他不大分別

女都有個女銀

【叱咤樂壇流行榜頒獎典禮2020】完整得獎名單

叱咤樂壇至尊唱片大獎：《LIMERENCE》- Dear Jane / 監製：Howie@Dear Jane / Tim@Dear Jane)

叱咤樂壇男歌手：金獎：許廷鏗 / 銀獎：馮允謙 / 銅獎：林家謙

叱咤樂壇女歌手：金獎：AGA / 銀獎：陳蕾 / 銅獎：謝安琪

叱咤樂壇組合：金獎：Dear Jane / 銀獎：RubberBand / 銅獎：MIRROR

叱咤樂壇我最喜愛的男歌手：姜濤

叱咤樂壇我最喜愛的女歌手：林二汶

叱咤樂壇我最喜愛的組合：RubberBand

叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎：《蒙著嘴說愛你》- 姜濤 (作曲：紹斌、李俊緯、吳周爍 / 填詞：陳詠謙 編曲：吳周爍 / 監製：Edward Chan)

叱咤樂壇作曲人大獎：林家謙

叱咤樂壇填詞人大獎：林若寧

叱咤樂壇監製大獎：舒文

叱咤樂壇編曲人大獎：王雙駿

叱咤樂壇唱作人：金獎：AGA / 銀獎：馮允謙 / 銅獎：陳蕾

叱咤樂壇生力軍：金獎：柳應廷(Jer) / 銀獎：R.O.O.T / 銅獎：盧瀚霆(Anson Lo)

「專業推介、叱咤十大」
叱咤樂壇至尊歌曲大獎(第一位)：《呼吸有害》- 莫文蔚 (作曲：鄧智偉/ 填詞：羅健成/ 編曲：鄧鼓/ 監製：鄧智偉、莊冬昕)

第二位：銀河修理員－Dear Jane

第三位：IGNITED－MIRROR

第四位：無力感-許廷鏗

第五位：地球來的人－馮允謙

第六位：see you next time - AGA 江海迦

第七位：暫定－關智斌

第八位：感情這回事－陳柏宇

第九位：零分－ JUDE曾若華

第十位：粉碎糖果屋 － per se (feat. Serrini)

一線歌手今年收晒工咁解

頒獎禮將第二年以跨媒體特備節目《第43屆十大中文金曲·音樂說》的形式進行，並於2021年1月16日，透過港台電視31、香港電台第二台及港台網站，總結香港樂壇過去一年的成績及宣布獎項結果。

今年小明會出多啲歌

方皓玟：2021會多投放時間做音樂，回饋大家對我一直的支持。

上年寰亞都差唔多 不過今年華納浮誇啲

張敬軒 <酷愛> 果年都係一拎十大就至尊

kkbox, YouTube Music都已上架

莫文蔚係台灣天后級，似係比面佢
張生07年仲係一個小薯

低半度 變咗 零分

鄭融新歌

咁呢班真係值嘅

忽然之餘仲要懶清高睇唔起香港樂壇
on99

果班on9就算啦，自動skip哂呢啲評論
佢地翻去聽譚詠麟啦

我睇到某一度已經關左live
所以對後來姜b最男最歌既爭議無意見
但人地投出黎鬧人做咩
要鬧係咪要屌埋古天樂

牙醫今晚唱得好好

終於俾人覺得佢上到一線

如果咁姜濤今次 live 表現好過古天樂啦

頒完女銅你閂左？

聽到donald講三年已經閂左
巴打有心 現在心情平伏多了

你可以出去開個post話叱咤迫害黃妍

算啦 我講咪盞害左佢

都有人話佢唔抵畀咗呀kay

講迫害既話係都gin lee先啦

好似係我最喜愛歌曲 唔係至尊歌

陰公

Gin Lee數字上輸，黃妍係畀人調走咗

同衛蘭處境一樣都係調位 但一個係益後輩 一個就係尊重前輩

唔係，酷愛係攞曬兩個獎

長知識了

唔講都唔知格林童話五台冠
英皇+敬老 兩大加持真係
下年不如試下派生日歌 應該都冠到

咁溝渠暢泳有又係點解
泳兒唔算老喇掛

Kay 無銅食白果嘅話

肯定唔會到

下年繼續收

或者話

已經有新一線

無啦當佢自己唔好彩 比DJ擺上檯做了場大龍鳳 本身計ap唔搞咁多野比Kay長佔第3架啦

唉 見好多人話佢二線 憑咩做表演嘉賓又難聽
心諗佢去台灣發展真係正確選擇嚟

林家謙咁鍾意TVB 佢仲有勁歌架
可以去襯托下hana

聽完Nowhere Boys 最近呢兩首歌正式變fan 了

點襯托呀？
hana攞女金
林家謙攞女銅呀？

上年寰亞仲多獎啦，如果咁計佢同903仲fd

下年到欣宜發力

點睇SYNT aga多謝林若寧
但我始終覺得何方=林夕
林若寧無必要改名

係喎，可能AGA講錯咗？

所以林若寧多謝林夕

你問佢啲fans啦 琴晚頒女歌手 係咁喺度問林家謙呢？

黃妍好明顯輸俾公司quota la
調左呼吸上至尊歌，咪無左女銅

來自朋友一個小分析 唱片公司寧願幫莫文蔚呢位樂壇稀客換獎 睇得出Sony黎緊一年要放棄黃妍
受益者會係Mischa 佢1月8出新歌 會谷底反彈 全民造星令Sony知道年齡唔係障礙 實力先係最重要

落下淚捨身替你成大志
若是為你我可以
自願犧牲走進歷史
閉目 沉下去

好應景的歌詞

點解唯獨無upload牙醫live
其他華納歌手都有。。。

真

我啱啱都播到 而家唔得了

五台冠係屈機的
同埋首歌真係好聽

叱咤迫害Gin Lee

這部影片含有WMG的版權內容，且對方已因版權因素封鎖這部影片。

算啦憎佢做咩
不過Sony都幾仆街 仲要棄卒妍攬住莫姐姐影相 慌死人唔知為左你至尊犧牲

呢首歌同mv超正

屌啦星美丁呢首上左一周就比903out左

要唱到噉首先要聽晒咁多首歌

但係有啲歌係唔夾佢唱囉

都唔係調
本身黃妍最後幾個星期都追得好辛苦先平手
有睇開AP見到心組52 week上20位拎1.5AP
都心知咩事

叫做有爭過下啦 感覺舒服啲
黎緊幾年應該都無今年咁接近 爭十大又要讓晒比Phil Jason先
講真如果又好似今年咁我又覺得會傷害左樂壇 因為以佢能力攞到任何一次三甲都係偷雞 偷到雞既話即係果年樂壇有唔妥 咁佢都係靜靜地好過

認同上面有巴打講嚟梗Sony會推葉巧琳
明顯星三影響力係大，由小妍到決賽，都全城焦點，我覺得二汶最女，都同星三有啲關係
葉巧琳星三之後，証明咗自己，又多咗人識，識揀都一定係推佢instead of一姐妍
但真心可惜囉，今年黃妍先開始有啲成績，又有新曲風，但嚟梗幾年應該都冇乜資源了

留意到今年叱咤好似多咗人睇，多咗人講，公海又多咗po，多啲人屌盲反狗，又好似多返啲人推樂壇新血，風氣幾好，希望新一年多啲人聽廣東歌，同入嚟討論吓，推吓po

臥薪嘗膽啦 葉巧琳谷多兩三年應該嫁

支持

DJ好撚唔抵喎

林二汶 x 岑寧兒 開Live

黃妍今年值三甲咩？Gin Lee都好佢成條街啦真係要三甲。反而牆身有裂應該拎個十大換走颳風沙

單論知名度點都唔值架啦 純講AP啫
但牆身有裂點十大 唯一有潛質應該係十個字歌 不過年尾派趕唔切

叱咤逼害Dear Jane

你要論知名度陳蕾唔紅過佢好多

呢度講值唔值其實無答案
主要討論返商台個遊戲規則啫
DJ播得多咪自然有機 當然佢地啲口味同普世實有一定程度脫節架啦 我都唔會同你講上年商台播左254次黃妍啲歌就話佢今年好紅好多人識啦 因為呢個只係商業操作

咁你take it easy啦，唔洗日日都黃妍乜黃妍物

叫佢幫colin作返首廣東爆谷主題曲先
今年幫你谷到女金
可能愛將已經作咗

903都算錫黃妍 之前早起鳥兒同最近未崩壞都成日播

小肥：
其實我想幫陳伯澄清一下，如果大家有留意我，都知我為咗黎緊下年隻新專輯要去重新學唱歌，喺過程中要將一啲習慣放棄或者放大，總之講到尾要重新習慣一種超越從前嘅唱腔，當中嘅改變都令到陳伯留意，同埋都跟埋我一齊重新學習唱歌，喺呢段未完全擺脫舊唱腔又未完全習慣新唱腔嘅尷尬實驗期，係會易出事咗嘅，冇錯失手就係失手冇嘢好講，但大家認為佢hea我就真係有啲戥佢唔抵，佢明明為咗要唱得更好更專業而不斷尋求突破，佢去學唱歌嘅勤力同求學程度我都自愧不如，竟然換黎大家話佢hea，咩世界？！
總結：失手就係失手冇得駁，但話佢hea就真係冤枉娛樂。

唔覺有啲人講佢到咁差，踩到地底泥真係誇張

就咁睇
環球谷AGA都合理
起碼袋多個唱作人先

唯一可以講係對首歌果個位唔夠熟練
Cd version個陷字要用chest voice推出黎 然後個亦字都好自然唱到
叱咤live明顯準備不夠 個陷字本身高音 自己淆底用假音上 但又唔用強假音 於是非高音既亦字係冇準備既情況下由假音落真音 就破左音

我覺得唔係改唱腔既問題

Rb個加推online concert去到7號 課金未呀

佢ig profile好似del咗幻國contact

Gin Lee好似都改埋work contact

gin Lee約滿？

小肥真係好好

想知佢喺邊度講

佢fb

應該係
Contact Email已改

黃妍

2021先係真正寒冬
根本成個局黎 首先安排Mischa參加比賽紅返
年尾換走人個獎
2021捧返Mischa 黃妍入雪櫃 新碟難產
Sony好波

fatboy會出solo

捧Mischa定位會唔會係想吸HANA班中年fans

wikipedia又嘈四台/五台

好聽 但應該又好似舊年咁 出一首hit歌(13樓)就收皮

有改到咩 本身係咩 完約可以轉去邊

講開又講，mirror啲fans真係好多好忠心，人物傳記條目應該要有埋相關新聞，mirror fans將個別成員嗰啲新聞內容例如緋聞、負面爭議嗰啲真係九秒九改走曬 結果又係變曬做fanpage

今日香港 spotify top 10 入面有9首係廣東歌，個人用左幾年spotify 都未見過，平時都係英文/韓文歌，萬六萬七左右就可以第一。一人之境仲要有差唔多3萬views。

啲資源可以去晒Jace 到？

好成熟啦

對答訪問談吐都係

陳蕾唔紅極啲人都知佢ATV 出道

葉巧琳可以捧到咩位

年紀唔細

樣唔似咪得 佢唔參加呢個比賽我頂盡當佢31-32

樂儀返左黎

Fiona出新歌

女金大熱

上面貼錯

AGA作曲

希望可以贏得好好睇睇

黃妍女銀

前面又話佢三甲唔值 依家又話人女銀喺度單單打打 你份人好得閒無野做

一句祝願都可以解成單單打打，咁你句女金大熱又何嘗唔係

薛妃唔同 佢係有實力爭女金喎 首先環球攞完一年 今年輪返華納攞都好正常啫 衛蘭之前金過佢都話唔駛再爭 公司入面除左Mag之外都應該無人同佢爭

有5首都關林家謙事

上年簽完淨係得南昌街
今年年頭就開始黎料
都估到係儲埋今年
阿mag又可以再靜一年...

好似好過南昌街王子

年頭帶到年尾了

一開年已經比Mischa壓撚住 黃妍全年無運行

生性啲就好啦

Wiki寫佢完咗幻國

哎mag真係好需要一首big hit
做大番個聲勢令華納捧佢
如果唔係真係磨到完約
然後就沒有然後

家謙/DJ 呢啲上年長期有幾首霸住個榜唔使驚訝
不過真係好似未見過咁多首廣東歌排咁前
mirror三子都罕見地 上咗榜
叱吒威力真係唔講得笑

次元壁
無名指的勇氣
兩首唔錯

好聽係好聽
但係華納真係hea佢咁款
依家已經係佢呢輩擔大旗
佢再唔紅到上一線就真係冇機會

蒙著嘴KKBOX而加直頭上到綜合加本地榜第一
其他同叱吒有關嘅歌都升咗上前
果然每年一月一號係最多人關心樂壇嘅日子

今晚新po

環球好多年冇攞過女金啦
以前成日畀人笑捧極都攞唔到(Kay, Kary)，而家有機會攞得番
咁啱903 buy Aga多過Gin Lee, 咁一定係捧上去㗎啦
希望903下年還番畀Gin Lee啦
如果Gin Lee仲簽環球嘅話

有冇人同我一樣都覺得林家謙唱致明日的舞好聽過陳奕迅

唔係話eason唔好聽
但致明白的舞同是但求其愛，我覺得唔係幾夾eason
個腦會係咁諗林家謙唱餛應該岩feel d

觀塘有冇黃碟舖?

CD warehouse

黃? 真係唔知

最少唔藍掛 依家香港大環境仲有幾多唱片舖
你真係要黃其實好難搞

《黃色音樂圈》你識幾多本土音樂？

#103 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Eason還翻首歌俾人啦

viutv 真係再攻音樂節目
歌手門 應該真係令到更多人識返香港歌手

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (26)

見到promo 啲陣容好吸引

即刻留comment同gin打氣

個曲好聽，但阿Fi d扭音好難聽

把聲太薄，完全唔夾古裝劇曲

好似已經扭得好過前幾年
定係太耐冇聽

環球唱片是樂壇班霸，成功打造兩代歌神張學友及陳奕迅外，緊接的江海迦（AGA）、李幸倪（Gin Lee）陸續踏上天后之路。雖去年唱片界因疫情停擺，但環球逆市而行，新銳歌手陳凱詠的派台歌《隔離》及合唱版，長期霸佔各大音樂平台榜首，共獲151個冠軍，《隔離》MV點擊更超過200萬，環球今年再力推4組新人，分別為Mike、P1X3L、石山街及Gary，重新推動樂壇齒輪！

網民期待已久的偶像男子組合P1X3L（讀音Pixel），成員吳啟洋（Phoebus）、葉振弘（Marco）及歐鎮灝（George），平均年齡僅22歲，出身自ViuTV的真人選秀節目《全民造星II》，其中勇奪冠軍寶座的Phoebus，一夜成名後火速上位，近日更以師兄身份亮相《全民造星III》總決賽，擔任嘉賓又唱又跳炒熱現場氣氛，令網民眼前一亮！

P1X3L加盟環球大家庭前憑陽光男孩形象已被知名運動品牌簽下代言合約，為3子出道打下強心針！首支派台歌《Braceless》以強烈視覺觀感大膽呈現活出自我境界，宣揚不應被世人的固定審美尺度框死，也許別人眼中的缺點，正是自身的優點。

27歲的曾比特（Mike）擁有別樹一格的爆炸頭，從小喜歡唱歌，但卻敗於「外貌協會」，但他沒有放棄追夢初心，前年參加《造星II》，即使最終十強止步，但因其獨特聲線及毋庸置疑的唱功，獲導師、音樂人Eric Kwok（郭偉亮）賞識，力證「唱得漂亮比長得漂亮」緊要，引薦入環球，力捧做新一代悲情歌王代表！他首支主打歌《我不如》，由Eric Kwok親自作曲和監製、出爐「叱咤樂壇填詞人大獎」得主林若寧填詞，度身訂造的歌詞正是其寫照︰「我不如一個人，我卑微像一片塵，污染人，毀了人，糟蹋人，只惹人痛恨」。

而趙浚承（Gary）一個既熟悉又陌生的名字與面孔，曾經是男團Square出身的Gary，更深得樂壇校長譚詠麟器重，曾被阿倫安排在演唱會中擔任嘉賓，踏入新一年決定從新出發。為了再戰樂壇，他花了一年時間秘密練肌，轉走韓國熟男Oppa路線。他的歌曲《My World》由舒文監製兼作詞，配上慢板旋律，營造一種浪漫淒美的氛圍，他指出歌曲想帶出一段簡單純潔，會為了對方不計付出，努力成為更好的人。

至於組合石山街由Marstn與Yeung Tung組成，這一男一女分別是獨立音樂人，原本各不相識，卻因社交平台由網友變成朋友。直至有次因男方要借用器材，就造就了他們在石山街首次見面，最後更一同出道。2人歌聲充滿個性之餘又帶點型格和隨性，首支派台歌《暗戀家》由他們一手包辦，使用電子音樂的元素，歌詞就與著名詩人卞之琳的作品《斷章》有相同概念，每個人都可能只是別人的「裝飾」而已，帶出做配角的浪漫。

醬油︰

真係簽P1X3L取代dusty bottle

新歌已上架

每年推新condom 燒錢？

用完即棄？

大包圍all in
諗住搏其中一個掂呀嘛

kerryta點算

Jace 掂呀，然後呢？然後呢？一年兩隻歌？

投資點回本呀

已成condom

環球有好多新人
冇noise之後就漸漸失蹤㗎喇
遠嘅唔講
yan ting 同 adrain fu 而家冇埋影

見到有男女組合，有冇巴打記得有隊嘢叫luvdat

和你數

Yanting
Adrian Fu
Oscar Tao
Luvdat
麥家瑜
Eva Chan
顧芮寧

環球真係好多錢射落海

還是風水佬話校長要採陰補陽

AGA唯一成功例子